# Экзамен - 3 вариант

## Участники команды:

Команда **Рыжий код**

1. Бордюг Владислав (https://t.me/vlad_bordiug) - капитан
2. Власов Александр (https://t.me/alvlasoff1)
3. Даниленко Дмитрий (https://t.me/dmtrydnl)
4. Федоров Владислав (https://t.me/Skywalker_15)

## Второй вопрос

**В настоящий момент, особенно на западе, есть тренд и спрос на адаптацию контента для людей с ограниченными возможностями. Предложите облачные сервисы, которые могли бы помочь быстро адаптировать ваше приложение.**

Мы смогли найти несколько облачных сервисов, которые могут помочь быстро адаптировать контент приложений для людей с ограниченными возможностями: Ресурсы для обработки речи и текста:благодаря таким сервисам, можно распознать речь, получить перевод и преобразовать его в текст, примером является Google Cloud Speech-to-Text/Azure Speech to text/Amazon Transcribe/Yandex SpeechKit/VK Cloud Cloud Voice - пример адаптации мессенджеров для глухих пользователей в случае с теми же голосовыми сообщениями;Ресурсы для слабовидящих с целью распознавания изображений и видео: такие сервисы помогают слабовидящим, чтобы распознать или узнать информацию о изображении или видео, в том числе чтобы узнать текст, тут мы можем привести встретившиеся в лабораторной сервисы Yandex Vision/VK Vision/AmazonRekognition/AmazonTextract, которые как раз можно использовать в этих целях ; Опять же ресурсы для обработки речи и текста с целью обработки телефонного звонка(Google Cloud Speech-to-Text/Azure Speech to text/Amazon Transcribe/Yandex SpeechKit/VK Cloud Cloud Voice), эти ресурсы являются необходимыми для глухонемых людей, с помощью них человек с ограниченными возможностями получается преобразованный текст от собеседника и отправляет ответ, примером успешной реализации является Rigervoice - это пример адаптации для каких-нибудь мессенджеров, где есть функция звонка; ресурсы для синтеза речи Amazon Polly/Azure Text to Speech/Google Cloud Text-to-Speech AI/Yandex SpeechKit/VK Cloud Cloud Voice, эти сервисы помогут получать текстовую информацию из приложения и озвучивать ее, что очень удобно для слабовидящих людей.

В целом можно сказать, что главное в случае с адаптацией приложений - это адаптрировать их именно для глухих/немых/слабовидящих людей, а современные сервисы в этом вполне помогут, ведь их достаточно много.
